美國限制中國半導體技術，議員提案 EDA 銷售中國需許可

美國限制中國半導體技術，議員提案 EDA 銷售中國需許可

美國拜登政府宣布禁售令制裁 7 家協助中國軍方發展超級電腦的中國企業與單位後，隨即傳出拜登政府正考慮除了極紫外光曝光機（EUV），還要把用於晶片成熟製程的浸潤式 ArF 深紫外光曝光機（DUV）也列入禁售產品名單。16 日外媒報導，美國國會議員致函，要求美國政府將電子設計自動化軟體（EDA）也列入禁售產品清單，限縮中國先進晶片設計生產。

《路透社》報導，美國眾議員 Michael McCaul 和參議員 Tom Cotton 致美國商務部部長 Gina Raimondo 的信件表示，出售中國華為使用美國技術在海外生產的半導體相關設備與技術，都必需獲得美國政府許可，之後應要擴大適用任何設計與製造 14 奈米或更先進晶片的任何中國企業或單位。

這封標註日期 4 月 13 日的信函，在美國當地時間 15 日公開。內容要求電子設計自動化軟體（EDA）銷售給中國企業或單位之前，必須獲得美國政府的特別許可，以限制中國企業與單位取得產品或技術。信中強調，這將確保美國企業及夥伴國、盟國的企業將相關產品或技術銷售給中國企業或單位後，不會被反過來扼殺。

據了解，EDA 是廣義 CAD (電腦輔助設計) 的一種，EDA 軟體涵蓋 IC 設計、佈線、驗證和模擬等全方位工具，同時也是積體電路設計必需且最重要的軟體。利用 EDA 工具，使 IC 設計人員可從概念、演算法、協定等開始設計電子系統，並從電路設計、性能分析到設計出 IC 佈局或 PCB 佈局的整個過程。

全球 EDA 主要由美國企業 Synopsys、Cadence、Ansys，以及 2016 年西門子併購 Mentor Graphics 壟斷，合計全球市占逾 60%，中國市場的集中度更高，市占高達 95% 以上，幾乎沒有可取代的產品。一旦美國下達禁售令，對中國半導體產業雪上加霜。

美國商務部一名代表承認收到美國國會議員信函，並稱美國商務部正在持續審查，以確定是否有必要採取進一步行動。

技不如人，喺度瀨屎瀬屁

係有技術的話 邊個限制得到你？

支： 唔比用 咪用老翻囉 用咗幾廿年 老美你唔係唔知吖

我地係老翻大國, 無野係翻唔到出黎

美國又制裁新一輪俄羅斯 阿富汗 中國
應該係預左有機會打晒D獨裁國或要應付中俄軍事力量
愛因斯坦預測會唔會又成真